【東京咖啡】世界冠軍在茨城 IT人患糖尿病轉做咖啡師

好些人會擔心經常喝咖啡會對身體不好，但原來2016年世界咖啡沖煮大賽冠軍的日本咖啡師粕谷哲先生，是在三年前得知自己有糖尿病，才從IT界改行當咖啡師的。

三年前一個契機令他轉行做咖啡師，成就「世界冠軍」。
粕谷哲先生所在的咖啡店，是在距離東京差不多兩個小時車程的茨城縣。咖啡店無論從外觀到走進店內，都看似是一間很平凡樸實的咖啡店。如果不是咖啡吧台擺放着粕谷哲先生比賽的相片，進來的客人未必會發現原來眼前的，就是一位世界冠軍咖啡師。

問到粕谷哲先生為甚麼贏了世界冠軍之後，仍然選擇留在茨城縣，而不去東京開店。他說：「茨城其實是個很好的地方，但一直被說成是日本最沒有魅力的地方，我認為並不是這樣的。如果說日本有個地方有一個世界冠軍，大家肯定都會以為是東京吧。但我想證明在茨城這個地方，如果我想成為世界冠軍也是可以的。」

提到比賽，粕谷哲先生分享了每次比賽，他都堅持穿着平日的裇衫、圍裙、皮靴跟手錶上台，他說這樣可以增強比賽時在台上的自信心。粕谷哲先生沖咖啡時亦有自己的一套，就是採用4:6注水法則，即是頭兩次使用40%的水，決定咖啡甜度和酸度，再之後使用60%的水，決定咖啡的濃度。

他的咖啡店平日只售賣咖啡，店內沒有其他甜品或者小食。不過相信大家會專程來到茨城找粕谷哲先生，當然咖啡才是主角吧。